梁振英：周浩鼎已辭去委員了，梁繼昌呢？

民建聯周浩鼎提交特首梁振英修改過的立法會調查UGL建議文件，事件繼續發酵，周浩鼎昨早辭任委員會職務，但無助平息事件，梁振英與被他民事訴訟的民主派議員梁繼昌繼續隔空開火，而梁振英今午再要求梁繼昌辭去委員會職務。

梁振英昨晤記者時，批評梁繼昌在UGL事件上「有既定立場，有偏見、定見和成見」，強調梁繼昌不適宜繼續擔任委員會成」。他今午在其facebook帖文繼續要求梁繼昌辭職，形容對方「既是報案人又是主控官又是陪審員」。

梁振英指出，梁繼昌在UGL一事上的利益和身分衝突，不只因為梁繼昌是被他控以誹謗罪的被告人。

梁振英解釋，梁繼昌曾經在2014年10月10日致函稅務局長，要求局長親自徹查其收取澳洲公司400萬英鎊款項事件，但他表示，兩年來稅務局從未就此事以任何方式接觸過他，他更沒有被調查，而且離職合同全文已經公開，若稅務局需調查，絕對不需要兩年多的時間，「作為會計師和稅務專家的梁繼昌，肯定有這樣的基本常識和專業知識」。

梁振英續指，2016年11月2日，梁繼昌向立法會遞交呈請書，要求立法會成立專責委員會調查「有哪些屬於應繳稅項目」，故梁繼昌既是「舉報人」，又是提出要求成立調查委員會的「呈請人」，接着更加入調查委員會作為委員，「既是報案人，又做主控官，更是陪審員，合理嗎？這種角色衝突，明顯的十分直接和重大」。

他質疑，如果梁繼昌留任委員會，「調查會客觀公正嗎？社會會相信調查結果嗎？」他又說，「周浩鼎已經辭去委員會的職務了，梁繼昌呢」，強調若梁繼昌不辭職，就是泛民護短，「是赤裸裸的雙重標準」。

梁振英亦促請梁繼昌公開說明，「他（梁繼昌）在2014年10月10日致函稅務局局長報案後，有沒有就UGL事件接觸税務局職員或局長本人？如果有，是用什麼方式？內容是什麼？」

本身都唔信

up 乜撚野，條友智商係咪有問題

屌佢老母臭西

你告人就要辭去你告晒所有人咪唔洗查

收五千萬唔申報 一定係身有屎
點轉移視線都無用

梁振英呢？

梁繼昌 係一個背景好特殊嘅人，香港同英國執業會計師外，同時係香港同英格蘭及威爾斯執業律師，兼且 梁繼昌 係英國公民，換言之， 梁繼昌 可以用查到梁振英啲仆街，香港郁唔到佢， 梁繼昌 要追到底，可以用佢嘅英國公民，英格蘭及威爾斯律師，以及英國會計師身份，喺英國本土玩佢一鑊都仲，所以喺梁振英眼中， 梁繼昌 係成件事最危險人物，

梁振英係都要趕 梁繼昌 出調查委員會, 因為佢係英國執業律師

收皮啦，你有出黎回應下自己有無錯啦

梁振英 可以控制到香港嘅檢控部門，律政司可以永遠都唔郁佢，或者梁繼昌要私人檢控佢都要大筆錢。只不過，英國同澳洲嘅檢控部門，就唔到 梁振英 控制，如果英國要引渡梁振英受審，你諗吓，中國全國政協副主席要被引渡到英國受審，呢單仲唔係六國大封相？

呢條痴線佬去左排期精神科未

689 邊個在前 邊個在後 都分唔清 一個比你告誹謗 一個你打龍通 佢個個都告 咁唔洗查佢啦 佢唔知自己干預緊 佢叫佢辭任就要辭任 佢係咪忘記左佢自己比人查緊

特首梁振英被揭發曾私下接觸民建聯周浩鼎，二人打龍通，修改立法會UGL專責委員會調查範圍的文件。梁特卻反咬專業議政梁繼昌正被自己告誹謗，認為梁繼昌應避嫌不參與委員會工作。他今再於fb撰文發帖，稱梁繼昌「既是報案人又是主控官又是陪審員，合理嗎？」，稱他不只被控誹謗，更曾於14年10月10日致函香港稅務局局長，要求對方徹查梁振英收取澳洲公司400萬英鎊款項的事件，屬事件的舉報人。

他批評，梁繼昌既是舉報人，又提出要求成立調查委員會的呈請人，接着加入調查委員會作為委員。他認為梁繼昌角色衝突，反問若留任調查委員會委員，「調查會客觀公正嗎？社會會相信調查結果嗎？周浩鼎已經辭去委員會的職務了，梁繼昌呢？」，他又稱梁繼昌不辭職，是泛民護短，是赤裸裸的雙重標準。

梁繼昌早前已重申，專責委員會是根據議事規則第20條（6），由他和尹兆堅以呈請形式，共20位議員支持下成立，委員會組成都經過立法會內會正常程序，由議員間互相選出成員，所以組成是合法合憲。他曾指，UGL事件不是他對梁振英的偏見，而是希望知道UGL事件有否帶來稅務負擔，並不是偏見，而是專業意見。他並早於會議開始前與委員會主席謝偉俊和法律顧問詳細討論民事訴訟，對他在委員會工作的影響，結論是不構成利益衝突，無須作任何申報。

就快精神失常

呢條垃圾等天收

梁狗巧京京咼

曾蔭權已入冊，689呢？

周星馳嗰套《國產凌凌漆》有一幕，話大陸公安亂咁屈人，黃一飛臨俾人槍斃前，含淚講咗句，你哋屈人都要有良心呀，竟然屈個盲人偷睇國家機密。估唔到，呢種屈人事件，竟然喺香港嘅《文匯報》發生。

噚日《文匯報》有篇題為〈梁繼昌劃清界線撰文批「佔中」〉嘅報道，話會計界議員梁繼昌喺面書撰文，批評支持「佔中」及拉布者。

查實呢，呢篇報道所引述嘅文章觀點，並唔係由梁繼昌所寫，而係另一位社運人士楊繼昌嘅文章。梁繼昌要求《文匯報》澄清道歉。不過八方認為，成件事最唔開心嘅，應該係本來寫呢篇文嘅「香港絕望」召集人楊繼昌囉！

有人好驚

佢串通周浩鼎，周已辭職，梁振英呢？

最撚多口水既調查對象

好似有單案，個法官同陪審團幾乎都係自己人，得小部分係獨立人士，個犯全程係犯人柵叫囂指揮佢啲手下同要求將獨立人士踢走

丁蟹

係咪打錯字？
梁繼昌：周浩鼎已辭去委員了，梁振英呢？

689自己咪又係被告人加陪審員

禮儀廉都識叫人收聲唔好再解釋呢件事
但估唔到佢地主人已經忍唔住衝出嚟

cctvb插播689廢話繼續要梁繼昌走
佢似真係好怕梁繼昌郁到佢

你告曬所有議員咪一世唔駛查你

曾蔭權都坐監了，６８９呢

2月4日 梁繼昌已經係委員會，3月7日，梁振英先提告。

有人得番一個月的權力

689開始九唔搭八，驚到賴屎

我係泛民就回佢一句'吹咩'，反正對住的仆街無賴就要用返仆街無賴既態度

正如的支那蝗都係恰香港人打不還手罵不還口

乜原告同被告可以公開呢D消息妨礙司法公正既咩？佢咁係係庭外打開口牌喎

睇少啲世柒啦

屌你老母爆單咁嘅嘢出嚟重可以理直氣壯咁指手畫腳